5G全球安全準則會議 中國、華為被拒門外

美、歐、日等民主國家聯手制訂5G統一網路安全準則，防堵中國藉由華為設備上下其手的威脅。（路透）

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕路透報導，各國開始推動5G無線通訊網路之際，全球網路安全官員週四起在布拉格召開兩天會議，商討訂定5G網路安全統一準則以對抗可能的安全威脅，包括歐盟、北大西洋公約組織（NATO）及美、德、日、澳洲等三十多國皆派代表與會，但中國、俄羅斯、華為未受邀。
美歐結盟 防堵中國黑手伸進新一代網路
這場會議代表美、歐等民主國家聯手防堵中國等威權國家操控新一代網路的風險，劍指中國電信設備鉅子華為。德國專利資料庫IPlytics數據顯示，迄今年三月，中國已申請5G通訊標準必要專利的三十四％，華為申請量達十五％最多，中興通訊、中國電信科學技術研究院分別排名第五、第九。

路透報導，會議草案顯示，官員討論制定行動通訊營運商特定的安全條件，中國供應商可能難以符合這些條件。草案指出，「供應商產品的風險評估應考慮所有相關因素，包括適用的法律環境和供應商生態系統的其他方面」。

對抗威脅 荷蘭︰國安和經濟間找到平衡

歐洲5G網路部署在即，也是西方對抗華為的關鍵戰場，包括奧地利、比利時、捷克、法國、德國、希臘、匈牙利、愛爾蘭、荷蘭、立陶宛、葡萄牙等，今年都準備拍賣5G執照。荷蘭網路安全特使科斯特表示，「我們需要在國家安全和經濟利益之間找到平衡」，任何全球措施都應符合歐盟執委會三月公布的規定，以共享5G網路安全風險的資料。

另外，針對美國聯邦貿易委員會（FTC）控告行動晶片大廠高通專利授權方式妨礙市場競爭案，美國司法部反壟斷單位週四要求聯邦法官舉辦聽證會，廣邀第三方提出建議，找出高通若被判有罪時可避免衝擊5G發展的補救方法，「盡可能降低對其他公共政策的傷害」。

驚乜春
香港接收

韓美推出5g後，支那華為已經冇晒聲。
因為做唔到首個推出5g嘅國家，冇得比支那豬打飛機